const questions = [
    {
        question: "Qual é a capital do Brasil?",
        answers: ["São Paulo", "Rio de Janeiro", "Brasília", "Salvador"],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: "Em que ano o Brasil proclamou sua independência de Portugal?",
        answers: ["1808", "1822", "1889", "1900"],
        correctAnswer: 1
    },
    {
        question: "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
        answers: ["Marechal Deodoro da Fonseca", "Getúlio Vargas", "Juscelino Kubitschek", "Dom Pedro I"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Qual é o maior rio do Brasil em volume de água?",
        answers: ["Rio São Francisco", "Rio Paraná", "Rio Amazonas", "Rio Tocantins"],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: "Qual é o famoso carnaval realizado no Rio de Janeiro?",
        answers: ["Carnaval de Salvador", "Carnaval de Recife", "Carnaval de Olinda", "Carnaval do Rio de Janeiro"],
        correctAnswer: 3
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso futebolista brasileiro conhecido como 'Pelé'?",
        answers: ["Edson Arantes do Nascimento", "Ronaldo Nazário", "Romário de Souza Faria", "Zico"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Qual é o nome da floresta tropical que cobre uma grande parte da Região Norte do Brasil?",
        answers: ["Floresta da Tijuca", "Floresta Atlântica", "Floresta Amazônica", "Floresta do Cerrado"],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: "Em qual cidade brasileira ocorreu a primeira Copa do Mundo de Futebol?",
        answers: ["São Paulo", "Belo Horizonte", "Rio de Janeiro", "Brasília"],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: "Qual é o nome do famoso escritor brasileiro conhecido por obras como 'Dom Casmurro' e 'Memórias Póstumas de Brás Cubas'?",
        answers: ["Machado de Assis", "José de Alencar", "Jorge Amado", "Guimarães Rosa"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Qual foi o principal produto econômico do Brasil durante o ciclo do ouro?",
        answers: ["Café", "Açúcar", "Ouro", "Borracha"],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: "Qual o nome da famosa praia localizada no Nordeste do Brasil, conhecida por suas piscinas naturais?",
        answers: ["Praia de Copacabana", "Praia de Ipanema", "Praia de Porto de Galinhas", "Praia de Jericoacoara"],
        correctAnswer: 2
    }
];
